經濟攬炒成績表--第三季食肆收益出爐16年來最大跌幅

政府統計處發表最新的食肆收益及購貨額臨時數字。今年第三季的食肆總收益價值的臨時估計為264億元，按年下跌11.7%，同期間食肆購貨總額的臨時估計為85億元，按年下跌10.9%，如扣除價格變動影響，食肆總收益以數量計按年跌13.6%。

按食肆類別對比今年第三季與去年第三季數據，中式餐館的總收益以價值計及數量計分別下跌17.8%及19.7%；非中式餐館的總收益以價值計及數量計分別下跌13.3%及15.1%；快餐店的總收益以價值計及數量計分別上升2.2%及0.7%；酒吧的總收益以價值計及數量計分別下跌18.0%及18.6%；雜類飲食場所的總收益以價值計及數量計分別下跌2.0%及5.2%。

而今年第三季與上季比較，經季節性調整的食肆總收益以價值計及數量計分別下跌10.6%及11.4%。

政府發言人指出，食肆收益在第三季顯著惡化，錄得自2003年第二季沙士爆發以來最大的按年跌幅。食肆收益在第三季急跌，主要反映本地社會事件對餐飲業務構成的嚴重干擾，經濟狀況欠佳令消費情緒疲弱亦是原因之一，未來餐飲業在短期內仍然會面對相當大的壓力。

簡單嚟講：輪更制係膽，玩法就百搭。
輪更就係要班狗日日出嚟
佢地一出嚟商場/街鋪就會落閘
借班狗嚟攬炒經濟

而大家所付出既只係一日假期/射波

唔洗衝唔洗守唔洗打
如果冇狗
就做自己野，香港地少人多
人多就會冇位企，車又多，
咁就導致交通問題啦
黨鐵又怕死，人多就會早收關站
唔知佢會唔會日日關站呢？
1個星期？1個月.....？
試諗下中環，尖沙咀關一個月係咩情況🤤
咁班狗仲出唔出嚟好？🤤

有狗就街坊裝入商場/附近各自行街
一個唔小心，班狗就會咬到遊客
就真係外交風波😱
所以我個人建議就街坊裝去行街

啲狗走左就出翻嚟
做真真正正Be water！🤤

狗狗好慘，日日都要出嚟
如果出足幾個月，會唔會過勞死嫁？

啱啱一早瞓醒發緊開口夢😔

輪更制！可能係全港最大既公司

咩係本地社會事件

777無得剪頭髮，好似係

仲有黨鐵成日話咩因為有「公眾活動」
咩叫公眾活動
平時有冇公眾活動

講明暴動保險好似無得賠

語言偽術就語言偽術喇
屌

嚟緊第4季有聖誕節

要追溯到 SARS 時期...可想而知

大家要努力,想買嘢嘅就去外國網上/黃店pls!

下一次成續表為聖誕節

要買野請支持黃店/外國網購

2019 Black Friday and Cyber Monday 討論區 (1)

好驚驚呀，點算

條數其實完全唔反影真實情况，真相更可怕
我想講最少有兩樣無反影出嚟
1。個數據係全港情，但有D區有較多示威，有D無示威，即旺區會更加慘
2。個數據黃藍加咪，黃店業績反升，藍店真實跌幾多無辦法知

經濟攬炒

堅持就會成功